支爆必定會伴隨港爆，除非.....

香港三大經濟來源：

1. 金融
高官/土豪將大陸黑錢轉到香港走資/避稅，而家打貿易戰大陸人變窮，少左黑金來源

2. 旅遊
香港政治動盪+大陸人變窮，大陸人少左旅遊購物，生意差左

3.貿易及物流
受貿易戰影響，中國少左訂單經香港做出入囗，生意變差

4.專業及工商業支援服務
比重太低，不值一提

呢幾年香港過份依賴大陸，無實業同技術，單靠做瑣國同西方國家中間人既特殊地位獲利同食老本，一旦政冶上稍有變化就會站不住腳。

如果想建國就無得依賴四大產業，有以下兩樣野要改變

第一，一定要發展高科技產業（eg: AI、手機、軟件），因為未來一定係科技世代，發展科技最有潛力發達。但係就算香港人幾勁都要花十年去追，因為香港科技發展太落後。

第二，一定要霸埋廣東省，因為香港土地太少，資源太少，大部分資源要外購，容易比其他國家食住。如果有廣東省就可以有足夠資源提供內需。

咁要點先建到國？

1.搶走外匯儲備
4306億美金=33586億港幣，我哋只需1000億港幣

2.向美國軍火商購買軍火
2.1. Lockheed Martin
2.1.1. F22戰機20架=500億港元
2.1.2. 州際彈道導彈=500億港元
2.2. Military Professional Resources Inc
僱傭兵+坦克+武裝直升機=500億港元

以上軍備+士兵有絕對武力霸佔整個廣東省和香港建國。

可惜我忘記左香港人急功近利同自私既本性，如果唔係點會咁多年都係得個幾個行業，不求回報花10-15年發展科技邊個肯，要carry埋隔離省慘過死，更加唔好講出錢買軍備。

真係得日本人肯為自己國家民族犧牲同戰鬥到底，我太睇得起香港人。

Sorry
2.1.1. F22戰機20架=250億港元
2.1.2. 州際彈道導彈=250億港元

Sorry原本啱，不過應該要1500億HKD

旅遊業唔只係購物，大陸唔過夜嘅佔多，帶旺只有零售同靠大陸團維生嘅共狗

我係旅發局到做前線，香港其實仲有好多外國遊客。無左大陸客，旅遊業死得最傷都係一啲你平時唔經常接觸嘅鋪頭

呢班打工仔係就係佔一定勞動人口，但唔增值自己係佢嘅問題。旅遊業係會受影響，但未致於拖冧

其他唔係行內人，我就唔知咁多啦

淨係第二條都冇可能啦
人哋廣東憑乜撚嘢要俾你哋港燦霸佔吞併？
支那人始終都係支那人
話就話同香港同聲同氣
到咗緊要關頭始終人哋都係認返中國人